除咗窮撚唔好生仔之外，有遺傳病都唔好生仔

唔好話我口臭 但自己本身有事就唔應該遺禍俾下一代啦 搞到自己咁辛苦做乜

話說，屋企人有個耶撚朋友，佢自己有遺傳病 (唔記得係邊種，但經常要出入醫院check血，有時要住院觀察)

早幾年生咗個小朋友出嚟，依家K3，個小朋友都係一樣有事
e.g. 仲係bb嗰陣都已經身體差，長期食完嘢會嘔返出嚟，唔肯瞓，唔知幾時開始diagnose咗有自閉症

最近呢個老母又因為有事要入醫院觀察，佢老公又返夜班睇唔到小朋友，佢屋企又冇人幫手照顧小朋友 (好似同家人炒大鑊)

btw 我都唔知係咪關佢宗教信仰事，堅持一定要有下一代，但一句講哂呢個老母真係好自私 小朋友又身體差又有自閉症都唔知點算

個小朋友好慘

仲有樣衰嗰啲，咪出嚟獻世

生命黎
唔通你個frd落咗個仔咩

我遺傳好撚咸濕
生左個仔出黎之前佢家陣8歲
仲日日喊「媽咪飲奶」
仲要一路劣條J一路飲
搞撚到我又嬲但係又想啜埋一份

但重點係，自己知自己有病
生仔前都徵詢下醫生意見，究竟自己適唔適估生小朋友

適唔適合*

Idk